\documentclass[a4paper, 12pt]{article}

\usepackage{xcolor}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english,francais]{babel}
\usepackage[top=1.8cm, bottom=1.8cm, left=1.8cm, right=1.8cm]{geometry}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{tikz} %Vectoriel
\usepackage{marvosym}
\usepackage{listings}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{multido}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{multicol}
\usepackage{float}
\usepackage[urlbordercolor={1 1 1}, linkbordercolor={1 1 1}, linkcolor=vert1, urlcolor=bleu, colorlinks=true]{hyperref}

\newcommand{\titre}{Développement d'une plateforme de tests automatisés}
\newcommand{\numero}{}
\newcommand{\typeDoc}{}
\newcommand{\module}{Continental Automotive}
\newcommand{\sigle}{}
\newcommand{\semestre}{}
\usepackage{lipsum}

\input{./tddm.tex}
\input{../../rapport/styles/polices.tex}
\input{../../rapport/styles/affichageChapitre.tex}
\makeatother
\begin{document}
\selectlanguage{francais}
	\maketitle
	Dans le cadre de ma formation en troisième année de licence à l'université Toulouse III -- Paul Sabatier, j'ai eu le choix entre effectuer un TER ou un
	stage.  J'ai choisi la seconde option car je me sens plus attiré par le monde de l'entreprise que par la recherche. J'ai eu la chance d’avoir une opportunité de stage de trois mois dans l'entreprise Continental Automotive au sein de l'équipe Vérification et Validation pour un projet de développement
	d'une plateforme de tests de logiciels embarqués.\\~

	L'entreprise Continental est une Société Allemande leader dans le monde de l'automobile possédant plus de 163000 employés dans le monde. Pour ma part j'ai travaillé au
	sein de l'équipe en charge de la vérification et de la validation des logiciels, ceci en développant des scripts de tests de régression automatique avant la
	livraison des projets.

	Il y a un an, un besoin a été exprimé : pouvoir tester de façon rapide et efficace l'intégration d'un << plugin >>, un bout de code sous forme
	d'objet,  au sein des applicatifs d'un calculateur de contrôle moteur. La mission de l'équipe vérification \& Validation est de permettre de tester la bonne intégration
	de ce plugin dans l'applicatif du calculateur, pour cela le développement d'une plateforme de tests est nécessaire.

	Continental possède des bancs de tests : ces bancs permettent de simuler un environnement véhicule autour du
	contrôleur afin de vérifier ses réactions en fonction des différentes conditions qui peuvent arriver, cela leur permet de tester la réaction du calculateur.

	Lors de mon arrivée cette plateforme, appelé \textit{GreenT}, était en partie conçue, je suis donc arrivé en pleine phases de conceptions et de codage : de
	codage en raison des délais qui était court, mais de conception tout de même, car certaines parties restaient à faire.\\
	Afin de pouvoir tester la bonne intégration du plugin, le client fourni un fichier Excel appelé \textit{Walkthrough} contenant la liste des variables du plugin avec
	toutes leur spécifications. Le testeur va ajouter des colonnes à ce fichier afin de spécifier le fonctionnement du test, notre plateforme sera ensuite
	capable d'analyser le fichier, et de générer les cas de tests qui s'exécuteront à distance sur un ou plusieurs bancs.

	J'ai participé à une partie du développement \textit{GreenT} : le parsing du fichier et la génération des tests associés, ceci en utilisant le maximum d'outils à ma
	disposition afin d'effectuer rapidement un travail fiable et robuste. J'ai utilisé \textit{Antlr} permettant d'effectuer un parser simplement une fois
	une grammaire définie, ou \textit{FreeMaker} permettant de générer plus facilement le code.\\~

	Bien que mon stage ne soit pas encore terminé, celui-ci se prolongeant jusqu'à mi-juillet, mon travail dans ce stage est bénfique, pour l'entreprise grâce à mon regard neuf, mon aide à la conception et au développement de la partie parsing et génération. Mais aussi personnellement, en ayant une nouvelle experience technique avec la conception, en essayant de trouver des solutions à des problèmes, mais aussi humaine grâce au travail en équipe, aux comptes rendus hebdomadaires qui m'ont permis d'apprendre à synthétiser mon travail.

	Ce stage me reconforte dans l'idée d'effectuer un Master Développement Logiciel, cette partie de l'informatique m'intéressant particulièrement.

\end{document}
